{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. Teen k√µik m√§rjaks, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest veepiiskadest."},{"text":"Mind n√§hakse tihti hommikul rohu peal."},{"text":"Sul oleks ehk vaja luupi, et mind selgelt n√§ha."}],"options":[{"label":"Dew","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§kristallidest."},{"text":"Sa v√µid minuga lumememme ehitada."},{"text":"Sa pead kandma sooje riideid, kui ma kukun."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen suur kuumast gaasist pall, mis annab meile valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu v√§rviline kaar taevas."},{"text":"Ô∏è Ilmun siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihmapiiskade."},{"text":"M√µned usuvad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugeva tuule ja tugeva vihmaga tormiliik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad minu ajal vihmavarju."},{"text":"Vahel on mul √§ike ja v√§lk."},{"text":"K√µige parem on sisse j√§√§da, kui kohale j√µuan."}],"options":[{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ma olen k√ºlm tuul, mis v√µib su m√ºtsi maha l√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen liikumises √µhk."},{"text":"V√µin panna puud k√µikuma."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."}],"options":[{"label":"Breeze","isCorrect":false},{"label":"Gale","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen m√µ√µdupuu, kui kuum v√µi k√ºlm miski on. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu m√µ√µtmiseks v√µid kasutada termomeetrit."},{"text":"Ma v√µin olla allpool k√ºlmumist."},{"text":"‚òÄÔ∏è V√µin olla suvep√§eval v√§ga k√µrgel."}],"options":[{"label":"R√µhk","isCorrect":false},{"label":"Niiskus","isCorrect":false},{"label":"Temperatuur","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen keerlev torm, mis moodustub soojade ookeanivete kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keskel rahulik 'silm'."},{"text":"V√µin p√µhjustada √ºleujutusi ja tugevat tuult."},{"text":"Ô∏è Satelliidid aitavad j√§lgida minu liikumist."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Ma olen √µhus vesi. Kui olen k√µrgel, siis tundub kleepuv. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen niiskuse kogus √µhus."},{"text":"Teen kuumad p√§evad veel kuumemaks."},{"text":"Vahel tunned mind hommikuti kui kastet rohu peal"}],"options":[{"label":"Sademed","isCorrect":false},{"label":"Niiskus","isCorrect":true},{"label":"Kondensatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen pikk periood v√§hese v√µi ilma sajuta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin p√µhjustada taimede surma."},{"text":"Ô∏è J√µed ja j√§rved v√µivad minu p√§rast kokku kuivada."},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud k√§ivituvad suurema t√µen√§osusega siis, kui ma olen."}],"options":[{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teatud primaadi lemmikn√§kk."},{"text":"Minu v√§rvi seostatakse sageli p√§ikesepaistega."},{"text":"Mul on kumer kuju."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen valge, p√§rit lehmalt ja sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle serveeritakse tihti k√ºpsiseid."},{"text":"P√§rinen p√µllumajandusloomast."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma aitan sul kasvatada tugevaid luid."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal, √∂eldakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke mulle v√§ga meeldis, aga mitte Kurjast Kuningannast."},{"text":"Mind koristatakse tihti s√ºgisel."},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukaid."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."},{"text":"Minu v√§rv sobib p√§ikesega."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Seller","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan kaunas. Inimesed s√∂√∂vad mind tihti v√µiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaline k√µrvalroog."},{"text":"Kuulun kaunviljade perekonda."},{"text":"M√µned inimesed koorivad mind enne s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetad mind ahjus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti viilutatud."},{"text":"‚Üë Sa vajad soojust, et mind luua."},{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud kartulist ja mind serveeritakse tihti ket≈°upiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Saad mind kiirtoidurestoranist."},{"text":"Minu peamine koostisosa kasvab maa all."},{"text":"Inimesed puistavad mind tihti soolaga √ºle."}],"options":[{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false},{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Kartulisalat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen puuviljadest, sageli apelsinist v√µi √µunast valmistatud vedelik, mida jood. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§rskendav jook."},{"text":"Mind saab valmistada paljudest erinevatest puuviljadest."},{"text":"‚òÄÔ∏è Inimestel on mind tihti hommikus√∂√∂giga."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Mahl","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen roog, mille p√µhi on keedetud riis, millele on lisatud erinevaid koostisosi nagu kala ja k√∂√∂giviljad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti koos hakklihapulkadega."},{"text":"P√§rinesin Jaapanist."},{"text":"M√µned inimesed naudivad mind toorelt."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Sushi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis on valmistatud k√ºlmutatud piimast, koorest, suhkrust ja maitseainetest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind teenindatakse tihti koonuses."},{"text":"Olen k√ºlm magustoit."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind tavaliselt lusikaga."}],"options":[{"label":"Popsicle","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}